[求賜教] 關於中美貿易戰，有無人可以入黎傾兩句？

點解加關稅會係25%咁加
而唔係加到100% 200%
甚至達致全面禁運
再施加軍事壓力比歐盟諸國
要求配合或跟從美國對中國既關稅政策
一野重創中國經濟 令佢貨幣大幅貶值
唔係仲好過咁樣吊住佢條命咩

同埋貿易戰呢樣野早20年前就應該要做
而家等到中國開始崛起先黎搞
壯大左中國既野心
如果當時趁大陸羽翼未豐果陣發動貿易戰
而家就唔叫洗大費周章去壓制中國啦

唔駛一黎就咁極端既

25%
攻擊力100但自傷50
仲想禁運？

全力就叫100% 突破左自己就可以發揮到120%

未必， 好多越南， 印尼，印度做左replacement，勞工&作本仲賤過支那

其實我唔太明點解美國對歐洲好似無咩主導力咁
無論軍事定經濟
根本歐盟依賴美國既野太多
完全係比美國鍊實個春袋
美國會唔會只要威脅由德國撤軍
或者撤回係土耳其設置既中程導彈
已經嚇到歐盟瀨屎

係要美國進口商搵第二度入貨姐
又唔係要佢地執笠

係咁完美就block柒咗強國喇

平，但係要人地幾日內頂曬上面100%生產力一定做唔到囉

你要短時間搵人頂到中國既效率係好難

政治既野唔係話你想做就做既，輿論已經係一個好重要既因素

最低技術既就算冇25%都要走 中國點都要變

如果真係打沉支那，會有預計唔到既混亂。分分鐘會影響全世界。

美國係求財，唔需要咁做。

都要畀啲時間人撤資嘅

歐盟, 美國, 俄羅斯, 個個都想做大佬, 撤軍只會削弱美國係歐洲既力量, 點會咁做

遲早問題， 再落去做第二個俄羅斯都唔出奇， 除非刁帝肯讓位交權+開放

一開始係痛苦少少， 都好多東南亞國家幫手頂， 而且講成本，勞工， 法例，班商家走都係遲早的事

到時就唔係貿易戰係第三次世界大戰 大家有錢有飯開先唔會想打仗 當人連食都無得食就會接受到戰爭配給

係香港生活會有咩影響！？

有咩可以準備

換定多啲美金

係啊，第二次世界大戰其間，唔少美國公司仍然出口納粹德國，福特賣飛機引擎、埃克森美孚賣石油，手指拗出唔拗入嘅人全世界都有。關稅一次過加到盡就一定引致美國國內反彈，拜登個仔都投資監控新疆設備公司。